**向量自迴歸模型**（，简称**VAR模型**）是一种常用的计量经济模型，由[计量经济学家和](../Page/计量经济学.md "wikilink")[宏观经济学家](../Page/宏观经济学.md "wikilink")[克里斯托弗·西姆斯](../Page/克里斯托弗·西姆斯.md "wikilink")（）提出。它擴充了只能使用一個變量的[自迴歸模型](../Page/自迴歸模型.md "wikilink")（簡稱：AR模型），使容納大於1個變量，因此經常用在多變量[時間序列模型的分析上](../Page/時間序列_\(經濟學\).md "wikilink")。

## 定义

VAR模型描述在同一样本期间内的*n*个[变量](../Page/变量.md "wikilink")（内生变量）可以作为它们过去值的[线性函数](../Page/线性.md "wikilink")。

一个***VAR(p)***模型可以写成为：

\[y_{t}=c + A_{1}y_{t-1} + A_{2}y_{t-2} + \cdots + A_{p}y_{t-p} + e_{t},\]

其中：*c*是*n* × *1*常数[向量](../Page/向量.md "wikilink")，*A<sub>i</sub>*是*n* ×
*n*[矩阵](../Page/矩阵.md "wikilink")。e*<sub>t</sub>*是*n* × *1*误差向量，满足：

1.  \(\mathrm{E}(e_{t}) = 0\,\) —误差项的[均值为](../Page/期望值.md "wikilink")0
2.  \(\mathrm{E}(e_{t}e_{t}') = \Omega\,\)
    —误差项的[协方差矩阵为Ω](../Page/协方差.md "wikilink")（一个*n*
    × 'n''正定矩阵）
3.  \(\mathrm{E}(e_{t}e_{t-k}') = 0\,\)
    （对于所有不为0的*k*都满足）—误差项不存在[自相关](../Page/自相关.md "wikilink")

## 例子

一个有两个变量的VAR(1)模型可以表示为：

\[\begin{bmatrix}y_{1,t} \\ y_{2,t}\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}c_{1} \\ c_{2}\end{bmatrix} + \begin{bmatrix}A_{1,1}&A_{1,2} \\ A_{2,1}&A_{2,2}\end{bmatrix}\begin{bmatrix}y_{1,t-1} \\ y_{2,t-1}\end{bmatrix} + \begin{bmatrix}e_{1,t} \\ e_{2,t}\end{bmatrix},\]

或者也可以写为以下的方程组：

\[y_{1,t} = c_{1} + A_{1,1}y_{1,t-1} + A_{1,2}y_{2,t-1} + e_{1,t}\,\]

\[y_{2,t} = c_{2} + A_{2,1}y_{1,t-1} + A_{2,2}y_{2,t-1} + e_{2,t}.\,\]

## 转换VAR(p)为VAR(1)

VAR(p)模型常常可以被改写为*VAR(1)*模型。 比如*VAR(2)*模型：

\[y_{t}=c + A_{1}y_{t-1} + A_{2}y_{t-2} + e_{t}\] 可以转换成一个*VAR(1)*模型：

\[\begin{bmatrix}y_{t} \\ y_{t-1}\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}c \\ 0\end{bmatrix} + \begin{bmatrix}A_{1}&A_{2} \\ I&0\end{bmatrix}\begin{bmatrix}y_{t-1} \\ y_{t-2}\end{bmatrix} + \begin{bmatrix}e_{t} \\ 0\end{bmatrix},\]
其中*I*是[单位矩阵](../Page/单位矩阵.md "wikilink")。

## 结构与简化形式

### 结构向量自迴归

一个结构向量自迴归（Structural VAR）模型可以写成为：

\[B_{0}y_{t}=c_{0} + B_{1}y_{t-1} + B_{2}y_{t-2} + \cdots + B_{p}y_{t-p} + \epsilon_{t},\]
其中：*c<sub>0</sub>*是*n* ×
*1*常数[向量](../Page/向量.md "wikilink")，*B<sub>i</sub>*是*n* ×
*n*[矩阵](../Page/矩阵.md "wikilink")，ε*<sub>t</sub>*是*n* × *1*误差向量。

一个有两个变量的结构VAR(1)可以表示为：

\[\begin{bmatrix}1&B_{0;1,2} \\ B_{0;2,1}&1\end{bmatrix}\begin{bmatrix}y_{1,t} \\ y_{2,t}\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}c_{0;1} \\ c_{0;2}\end{bmatrix} + \begin{bmatrix}B_{1;1,1}&B_{1;1,2} \\ B_{1;2,1}&B_{1;2,2}\end{bmatrix}\begin{bmatrix}y_{1,t-1} \\ y_{2,t-1}\end{bmatrix} + \begin{bmatrix}\epsilon_{1,t} \\ \epsilon_{2,t}\end{bmatrix},\]

其中：

\[\Sigma = \mathrm{E}(\epsilon_{t}\epsilon_{t}') = \begin{bmatrix}\sigma_{1}&0 \\ 0&\sigma_{2}\end{bmatrix};\]

### 简化向量自迴歸

把结构向量自迴歸与*B<sub>0</sub>*的[逆矩阵相乘](../Page/逆矩阵.md "wikilink")：

\[y_{t} = B_{0}^{-1}c_{0} + B_{0}^{-1}B_{1}y_{t-1} + B_{0}^{-1}B_{2}y_{t-2} + \cdots + B_{0}^{-1}B_{p}y_{t-p} + B_{0}^{-1}\epsilon_{t},\]

让：

\[B_{0}^{-1}c_{0} = c,\] \(B_{0}^{-1}B_{i} = A_{i}\) 对于
\(i = 1, \cdots, p\,\) 和 \(B_{0}^{-1}\epsilon_{t} = e_{t}\)

我们得到p-阶简化向量自迴歸（Reduced VAR）：

\[y_{t}=c + A_{1}y_{t-1} + A_{2}y_{t-2} + \cdots + A_{p}y_{t-p} + e_{t}\]

## 相關條目

  - [自迴歸模型](../Page/自迴歸模型.md "wikilink")（AR模型）
  - [自迴歸滑動平均模型](../Page/ARMA模型.md "wikilink")（ARMA模型）
  - [差分自迴歸滑動平均模型](../Page/ARIMA模型.md "wikilink")（ARIMA模型）
  - [格蘭傑因果關係](../Page/格蘭傑因果關係.md "wikilink")（Granger Causality）

[Category:計量經濟學](../Category/計量經濟學.md "wikilink")
[Category:統計學](../Category/統計學.md "wikilink")
[Category:迴歸分析](../Category/迴歸分析.md "wikilink")
[Category:时间序列](../Category/时间序列.md "wikilink")